去西餐廳食，叫嘢飲係咪約定俗成?

講緊得英文餐牌嗰種西餐廳，唔止香港，亦包括外國

叫完 a la carte 嘢食後，有時就算講完 "that's it" 收尾， d 侍應都會問想叫咩嘢飲 (係問飲乜嘢 instead of 問要唔要叫嘢飲) ，亦見過隔離檯被鬼佬侍應親切有禮曲線地催佢地叫嘢飲

唔叫嘢飲齋要 table water 係咪等同宣告cheap ，抑或只係餐廳嘅心理戰，畢竟 drinks 係最大 profit margin

可以叫tap water既，但最好都跟返杯嘢飲
可以話係約定俗成既餐廳禮儀

試過叫兩杯tap water

是一定要問咖啡或茶，唔問d鬼會反面。

我永遠都話唔要

咁撚貴 老閪都唔要

坐低就叫杯飲品先啦
慢慢再叫嘢食

坐低就問你飲咩嫁喎

任嗌架喎

澳紐唔洗
歐美要

同女食就叫 自己就免了

不嬲唔叫 你唔要人地問你咪話唔要 唔識拒絕？

反而香港先一定要叫野飲 好多時D餐都跟埋野飲 想飲水都唔得 但外國好多時都係野飲分開嗌 唔叫都冇乜問題

主要係外國餐廳是會先SERVE野飲, 然後先係食物。所以流程而言佢地會問你飲D咩, 佢地亦唔會介意你飲水定係果汁定酒。反而如果你係晚飯時段叫咖啡或茶, 咁呢個係文化上的確有少許奇怪, 但亦無傷大雅。

一定要叫酒
cheap精先飲水

利伸：cheap精

飲湯飲酒 埋單嗰陣仲問你要唔要杯咖啡

鬼佬食野流程係一坐低就叫野飲...慢慢吹下水先再叫野食..食完野再叫啡茶

利申:係外國做過waiter

A cup or fresh human milk from waitress please!

我係問緊 etiquette

同樣地，你亦可以一嘢叉起件 steak 來咬 rather than 切細來食，又或者坐喺店舖門口食雞肶，甚或喺美國嘅餐廳埋單唔 tip server

學到嘢

Etiquette 呢 就先白後紅 最後咖啡茶 但冇一樣係一定要做

西餐文化係坐底飲一round吹下水睇下餐牌
過一陣先叫野食
食既途中都會繼續叫野飲因為第一杯捱唔到成餐飯
可以講drink喺西餐既一部份，唔係可有可無既野
我地香港人就慣咗個餐唔包野飲就唔叫
其實無乜野既你去旅行無乜所謂啦
你長住或者去香港西餐廳咪試下鬼佬文化囉

受教了

有次旅行喺 london 同條女去間中高階嘅餐廳食晚飯，早咗少少到，等緊埋座時被侍應帶去張冇凳嘅檯，比份 drink menu 來話可以叫住杯嘢飲住等，好在都冇失儀到

好L 怕失儀到被附近d 人以 我地睇蝗蟲踎街食雞肶 嘅眼光睇自己

另外，喺澳洲食得熱氣嘢多，本能上已經好L需要叫啤酒飲

我都係

一坐底會嗌一pint啤酒先

等佢杯酒黎到我先慢慢妹個餐牌

利申：鬼佬